觀察咗幾日 發現好多人唔明「光年」

光年=年 ❌
光年=巴斯光年❌
光年=天文學中一種距離單位 ✅
全稱：「以光速前進一年的距離 」

光速每秒29萬9792米
乘60秒x24小時x365.24219日
所以
光一年前進9,460,528,177,426.821公里（km）

10光年=9,460,528,177,426.821 x10
1000光年= 9,460,528,177,426.821 x 1000
如此類推

「某天體距離我地球10萬光年」
即表示 此刻看到的光是該天體於10萬年前發出
並以光速跑了10萬年的距離 現時才到達地球

2019年仲有人唔知光年係咩

光速每秒29萬9792米
乘60秒x24小時x365.24219日
所以
光一年前進9,460,528,177,426.821公里（km）

係咪乘漏左60

公式漏咗乘60分
但結果係copy wiki個數 應該冇問題

愛因斯坦再世

哎呀 你唔講 我真係以為個星球同我地時差距離咁多年

地日距離 單位：AU
1AU = 149,597,870 km
陽光從太陽到達地球需要8分20秒左右
所以我們在地球上
每時每刻看到都係8分20秒前的太陽

我條9都有10萬光年

讀書個陣數學啊sir有教
可惜日常冇乜機會用到
好多人久而久之就唔記得

我覺得大多數人係知 但記唔起/記唔清楚

光速每秒29萬9792公里

咁得閒唔追擊你偶像

原來你條垃圾5毛

打錯字

光速 =299792公里/秒
或者299792458米/秒

知，有呢個詞出現都係呢一世都去唔撚到的地方

世人既誤解，alan返左公司未

係

常見的客機大約是885千米/小時
這樣飛行1光年距離則需要122萬年

咪on9啦 講幾多次都有on9懶醒以為自己明但其實都係唔識

計到咁精準呀數學大師

光速四捨五入
= 3 x 10^8 m/s

光年
= 3x10^8 x 365x24x60x60
= 9,460,800,000,000,000 m
= 9.4608 x 10^15 m

樓主開係學術台呀嘛😚

不過仲係唔明光年咩SIZE?
睇片算

174套機器動畫作品尺寸比例

7:20
1光年